%@Titre: Amiens -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$42x+80y=1\,514$\\
$x+y=27$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Pour un concert de jazz, les places valent 42 francs ou 80
francs. Une association a acheté 27 places pour un montant de 1514
francs.\par Combien de places de chaque sorte l'association a-t-elle
achetées ?
\end{myenumerate}